【Birds of prey】褪色版Suicide Squad

4年前上映既Suicide Squad雖然坊間評價欠佳，但喺製造話題方面絕對出色，更令小丑女一角成功彈起，並造就出近年最充滿女性驚嚇元素既Halloween。

據悉飾演小丑女既演員Margot Robbie對自己演出(同外型)充滿信心，喺拍攝Suicide Squad期間就提出Birds of prey既主意，並成功被片商採納，自己仲做埋製片，咁到底電影質素如何？首先套戲起用咗上海出世、香港長大、美國求學既閻羽茜做導演，此女過往執導經驗一般，但既然Marvel可以慧眼識英捧紅咗原先寂寂無名兼未拍過大片既Russo Brothor同James Gunn，照計DC都可以。可惜最後成套戲拍出嚟，只係一套褪色版既Suicide Squad。

電影喺延續Suicide Squad色彩繽紛風格方面係交足功課，小丑女既戲份亦理所當然進一步提升，幾幕動作場面仲專登搵嚟John Wick導演幫手，所以打鬥娛樂既表現比想像中更加出色，可惜值得讚既亦只得咁多，首先從最膚淺既Eyes candy講起，小丑女今集雖然好多造型，但換來換去冇一個及得上前作，最罪大惡極(男性角度)係性感度上大打折扣，而佢班新隊友就着得更加「樸實」，我知道Suicide Squad選角好多爭議，但起碼Cast上充滿話題、造型又夠浮誇，今集畀我感覺係為咗凸顯小丑女既色彩而專登調暗其他角色咁，結果唔打算齊上咪自然齊落，角色之間失去互相輝映既化學作用，結果小丑女自己都少咗光芒。

呢個問題唔單止發生喺角色外型，仲延續埋去性格塑造上，個別人物其實幾有潛力，但發揮空間真係極為有限，加上套戲刻意用小丑女視點去敘事，扮晒瘋瘋癲癲時序亂跳但又眼高手低，結果個個角色都寫到散修修，彼此情感連結欠缺蘊釀，臨尾既大集結完全為做而做，尷尬又突兀。

呢套戲據悉喺外國係R級，而香港就IIB級，我唔知係港版刪剪過定本身就係咁，總覺得啲「家長指定」位到喉唔到肺，另外呢套又係另一套近年政治「濫」正確既電影，因為套戲係講女性角色所以導演亦要刻意搵女性(咩邏輯…)、成睇戲全部好人都係女壞人全部都係男、然後繼Star Wars加個亞裔肥婆、Spider-man加個亞裔肥仔後，呢套亦不甘人後加個亞裔肥妹，其實到底邊個玩緊歧視？

最後，劇透少少大家可能關心既嘢，唔想知就skip咗佢啦，首先套戲除小丑女外冇任何一個Suicide Squad成員出場，得一個閒角show咗張相1秒嚟攪Gag，當然更加唔駛期望已成演藝生涯污點既Jared Leto版Joker會再出場。

題外話，呢個時勢入戲院睇戲危唔危險？噚晚去K11睇Laser IMAX，接近300座位賣得大約20張飛，請自行評估風險。